export const questionData = {
  data: [
    {
      question: "1. k-NN 알고리즘은 무엇인가요?",
      answer:
        "k-NN 알고리즘은 새로운 데이터 점 근처의 k개 이웃을 살펴보고 이웃 중 가장 일반적인 레이블을 새 데이터 점에 부여하여 분류하는 방법입니다.",
    },
    {
      question: "2. 강아지 예시에서 사용된 x1과 x2 특징은 무엇인가요?",
      answer: "x1 특징은 강아지 몸통 길이, x2 특징은 강아지 높이입니다.",
    },
    {
      question: "3. k-NN에서 fit() 함수의 목적은 무엇인가요?",
      answer:
        "k-NN에서 fit() 함수의 목적은 새로운 데이터에 적용할 수 있는 모델을 생성하는 것입니다.",
    },
    {
      question: "4. 강아지 꽃 데이터셋은 어떤 목적으로 사용되나요?",
      answer:
        "강아지 꽃 데이터셋은 꽃잎과 꽃받침의 크기에 따라 다른 종류의 꽃을 분류하는 k-NN 모델을 만드는 데 사용됩니다.",
    },
    {
      question: "5. 양성 실제 비율(True Positive Rate)은 무엇인가요?",
      answer:
        "양성 실제 비율은 전체 양성 표본 중에서 정확하게 양성으로 분류된 표본의 비율입니다.",
    },
    {
      question: "6. 정밀도란 무엇인가요?",
      answer: "정밀도는 전체 양성 결과 중 실제 양성 표본의 비율입니다.",
    },
    {
      question:
        "7. 분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것이 왜곡을 발생시킬 수 있는지 이유를 설명해주세요.",
      answer:
        "분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것은 각 메트릭마다 다른 관심사가 있기 때문에 왜곡을 발생시킬 수 있습니다.",
    },
    {
      question: "8. 배깅과 페이스팅의 차이점은 무엇인가요?",
      answer:
        "배깅은 선택된 데이터가 다른 분류기에서 사용될 수 있는 기술입니다. 반면, 페이스팅은 이러한 경우에는 허용되지 않습니다.",
    },
    {
      question: "9. k-평균 알고리즘은 어떤 목적으로 사용되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 유사한 데이터 포인트를 그룹화하여 클러스터링하는 알고리즘입니다.",
    },
    {
      question: "10. k-평균 알고리즘은 감독 또는 비감독 학습에 해당되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 데이터에 레이블이 할당되지 않은 비감독 학습에 해당합니다.",
    },
    {
      question: "6. 정밀도란 무엇인가요?",
      answer: "정밀도는 전체 양성 결과 중 실제 양성 표본의 비율입니다.",
    },
    {
      question:
        "7. 분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것이 왜곡을 발생시킬 수 있는지 이유를 설명해주세요.",
      answer:
        "분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것은 각 메트릭마다 다른 관심사가 있기 때문에 왜곡을 발생시킬 수 있습니다.",
    },
    {
      question: "8. 배깅과 페이스팅의 차이점은 무엇인가요?",
      answer:
        "배깅은 선택된 데이터가 다른 분류기에서 사용될 수 있는 기술입니다. 반면, 페이스팅은 이러한 경우에는 허용되지 않습니다.",
    },
    {
      question: "9. k-평균 알고리즘은 어떤 목적으로 사용되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 유사한 데이터 포인트를 그룹화하여 클러스터링하는 알고리즘입니다.",
    },
    {
      question: "10. k-평균 알고리즘은 감독 또는 비감독 학습에 해당되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 데이터에 레이블이 할당되지 않은 비감독 학습에 해당합니다.",
    },
    {
      question: "6. 정밀도란 무엇인가요?",
      answer: "정밀도는 전체 양성 결과 중 실제 양성 표본의 비율입니다.",
    },
    {
      question:
        "7. 분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것이 왜곡을 발생시킬 수 있는지 이유를 설명해주세요.",
      answer:
        "분류에서 하나의 메트릭만 사용하는 것은 각 메트릭마다 다른 관심사가 있기 때문에 왜곡을 발생시킬 수 있습니다.",
    },
    {
      question: "8. 배깅과 페이스팅의 차이점은 무엇인가요?",
      answer:
        "배깅은 선택된 데이터가 다른 분류기에서 사용될 수 있는 기술입니다. 반면, 페이스팅은 이러한 경우에는 허용되지 않습니다.",
    },
    {
      question: "9. k-평균 알고리즘은 어떤 목적으로 사용되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 유사한 데이터 포인트를 그룹화하여 클러스터링하는 알고리즘입니다.",
    },
    {
      question: "10. k-평균 알고리즘은 감독 또는 비감독 학습에 해당되나요?",
      answer:
        "k-평균 알고리즘은 데이터에 레이블이 할당되지 않은 비감독 학습에 해당합니다.",
    },
  ],
};

export const questonData2 = {
  data: [
    { question: "아피스 대표의 별명은?", answer: "황준걸" },
    { question: "아피스 CTO의 이름은?", answer: "한재찬" },
    { question: "아피스 디자이너의 이름은?", answer: "김지은" },
  ],
};
